{"categories": 
  {"cat9":
    {"name": "Запрос в ЮД",
      "options":
        {
          "opt1": 
            {"question": "Как направить запрос в ЮД?",
            "response": "Любой запрос в Юридический департамент направляется только на общий адрес департамента: legaldepartment@ifcmgroup.ru.\n Для запросов Operations - только с указанием ответственного операционного директора кластера в теме письма.\n Запросы без указания ответственного операционного директора кластера не рассматриваются"
            }
        }
    },
  "cat2":
    {"name": "Учредительные документы (УД)",
      "options": 
        {
          "opt1": 
            {"question":"Что такое учредительные документы?",
            "response": "Документы, на основании которых действует Юридическое лицо."},
          "opt2": 
            {"question":"Что входит в пакет УД ИП?",
            "response": "1. Паспорт физического лица;\n 2. Свидетельство о государственной регистрации физического лица в качестве индивидуального предпринимателя;\n3. Выписка из Единого Государственного Реестра индивидуальных предпринимателей (ЕГРИП); \n4. Уведомление о постановке на учет физического лица в налоговом органе. "},
          "opt3":
            {"question":"Что входит в пакет УД ЮЛ?",
            "response":"1. выписка из ЕГРЮЛ;\n 2. Устав\n 3. Свидетельство о государственной регистрации юридического лица (свидетельство ОГРН); \n 4. Свидетельство о постановке на учет в налоговом органе и о присвоении идентификационного номера налогоплательщика (свидетельство ИНН); \n 5. Протокол о назначении генерального директора/решения о назначении генерального директора/протокола о продлении полномочий; \n 6. В случае подписания Договора лицом, действующим на основании доверенности – доверенность; \n 7. Иные документы."},
          "opt4":
            {"question":"Обязательные документы от контрагента",
            "response":"Учредительные документы. Лицензия (если услуга/работа лицензируется). Согласие на обработку персональных данных (при заключении Договора с ИП). Иные документы."},
          "opt5":
            {"question":"Перечень УД iFCM Group",
            "response":"Скан-копии учредительных документов находятся в 1С ДО, в закладке Главное – Файлы - Legal в папке Учредительные документы"},
          "opt6":
            {"question":"Где получить НЗК УД",
            "response":"Инициатор запроса обязан уточнить у Контрагента возможность предоставления копий учредительных документов, заверенных Руководителем компании (их подготовкой Инициатор занимается самостоятельно). \n В случае необходимости предоставления именно нотариально-заверенных копий учредительных документов, Инициатор запроса, обязан заблаговременно (за 3 рабочих дня) до даты их предоставления, направить в ЮД запрос об их подготовке."}
        }
    },
  "cat3": {
    "name": "Договоры",
    "options": 
      {
        "opt1": 
          {"question":"Шаблоны Договоров",
          "response":"Перечень согласованных Договоров находится в 1С ДО в закладке Главное – Файлы – Шаблоны файлов – Договорные документы, доверенности"},
        "opt2": 
          {"question":"Шаблоны Клиентских Договоров (КД)",
          "response":"1С ДО в закладке Главное – Файлы – Шаблоны файлов – Договорные документы, доверенности - Договоры с Клиентами"},
        "opt3": 
          {"question":"Инструкция по запуску КД",
          "response":"Инструкция по порядку запуска процесса \"Клиентский договор\" находится в 1С ДО в разделе - Файлы - Инструкции"},
        "opt4": 
          {"question":"Шаблоны Закупочных Договоров (ДЗ)",
          "response":"1С ДО в закладке Главное – Файлы – Шаблоны файлов – Договорные документы, доверенности - Закупочные договорные документы"},
        "opt5": 
          {"question":"Согласование КД",
          "response":"Согласование всех документов Компании (Договор, Дополнительное соглашение, Приложение и т.п.) осуществляется через систему 1С ДО. Для этого в системе 1С ДО заполняется карточка документа. Инструкция пользователя по работе с договорными документами находится в 1С ДО в закладке Главное – Файлы"},
        "opt6": 
          {"question":"Согласование ДС к КД",
          "response":"Согласование всех документов Компании (Договор, Дополнительное соглашение, Приложение и т.п.) осуществляется через систему 1С ДО. Для этого в системе 1С ДО заполняется карточка документа. Инструкция пользователя по работе с договорными документами находится в 1С ДО в закладке Главное – Файлы"},
        "opt7": 
          {"question":"Согласование ДЗ",
          "response":"Согласование всех документов Компании (Договор, Дополнительное соглашение, Приложение и т.п.) осуществляется через систему 1С ДО. Для этого в системе 1С ДО заполняется карточка документа. Инструкция пользователя по работе с договорными документами находится в 1С ДО в закладке Главное – Файлы"},
        "opt8": 
          {"question":"Согласование ДС к ДЗ",
          "response":"Согласование всех документов Компании (Договор, Дополнительное соглашение, Приложение и т.п.) осуществляется через систему 1С ДО. Для этого в системе 1С ДО заполняется карточка документа. Инструкция пользователя по работе с договорными документами находится в 1С ДО в закладке Главное – Файлы"}
      }
    },
    "cat4": {
      "name": "Работа с Договором. Разногласия.",
      "options": 
      {
        "opt1": 
          {"question":"Сторона не согласна с договором",
          "response":"В случае если переговоры и изменение текста Договора невозможны, используется Протокол разногласий, в котором отражаются редакции договорных пунктов, приемлемых в конечном итоге для обеих Сторон.\n Владельцем процесса в подготовке Протокола разногласий по проектам в части заполнения преамбулы, внесения реквизитов, даты и других условий является Инициатор. ЮД предоставляет описание юридически значимых рисков проекта, которые Инициатор вносит в Протокол разногласий самостоятельно. \n Проект Протокола разногласий находится в 1С ДО в закладке Главное – Файлы – Шаблоны файлов – Договорные документы, Доверенности"},
        "opt2": 
          {"question":"Внесение изменений в шаблон",
          "response":"Типовые шаблоны Договоров разблокировке не подлежат. Изменения в шаблон вносятся через Протокол разногласий. В случае вы столкнетесь с «непреодолимыми» разногласиями контрагентов (клиентов) по поводу внесения изменений в \"тело\" Договора, а не составления Протокола, то Договор может быть разблокирован только в режиме правок."},
        "opt3": 
          {"question":"Где найти скан-копию Договора",
          "response":"Скан-копия Договора должна быть запрошена у менеджера соответствующего проекта. Также скан-копии Договора находятся в 1С ДО в карточке Договора."},
        "opt4": 
          {"question":"Клиент прислал нам анкету на заполнение. Кто должен ее заполнять",
          "response":"Анкета контрагента заполняется самостоятельно Инициатором, основные данные для Анкеты берутся из Карточки ООО «АЙЭФСИЭМ ГРУПП», а также из документа Выписка из ЕГРЮЛ."}
      }
    },
    "cat1": {
      "name": "Доверенности",
      "options": 
      {
        "opt1": 
          {"question":"Получение доверенности",
          "response":"Оформление доверенности осуществляется самостоятельно, через систему 1С ДО. Инструкция по запуску Доверенности находится в 1С ДО -  Файлы - Инструкции."},
        "opt2": 
          {"question":"Перевыпуск доверенности",
          "response":"Необходимо САМОСТОЯТЕЛЬНО отслеживать срок действия своей Доверенности и в случае её окончания запустить доверенность на новый срок через систему 1С ДО."},
        "opt3": 
          {"question":"МЧД (машиночитаемая доверенность)",
          "response":"МЧД используется для подписания электронных документов от имени Компании с помощью ЭЦП (электронно-цифровую подпись). \n Прежде чем получить ЭЦП на сотрудника должна быть оформлена МЧД. \n Для доверенностей запущенных после 01.12.2023 года в 1С ДО настроена автоматическая задача на выпуск МЧД в процессе «Доверенность». Для выпущенных ранее, в карточке доверенности, через кнопку Исполнить направить задачу Ассистенту юридического отдела на выпуск МЧД, с указанием следующей информации, без предоставления сканов: \n - ИНН ФЛ: \n - СНИЛС:  \n - дата рождения: \n - гражданство: \n - в какой информационной системе будут подписываться документы:\n - подтверждение от непосредственного руководителя, не ниже должности Регионального директора: (ДА/НЕТ). \n МЧД действует на срок действия доверенности выпущенной в 1С ДО, в случае, если срок действия ЭЦП закончился, а срок действия доверенности продолжает действовать, повторный выпуск МЧД не требуется, запрос направляется только на выпуск ЭЦП Специалисту по документообороту"},
        "opt4": 
          {"question":"Сертификат ЭЦП",
          "response":"Для получения сертификата ЭЦП, обратитесь к Светлане Совертковой (svetlana.sovertkova@ifcmgroup.ru) или Екатерине Мелешенко (ekaterina.meleshenko@ifcmgroup.ru)"},
        "opt5": 
          {"question":"Инструкция по получению доверенности",
          "file":"Instruction_get_power_of_attorney"}
      }
    },
    "cat7": {
      "name": "Претензии",
      "options": 
      {
        "opt1": 
          {"question":"Претензия от Клиента, что делать",
          "response":"Проанализировать её содержание, составить проект ответа со ссылками на описание изложенного в претензии видения со своей стороны. Согласовать со своим Руководителем. Направить ответ Клиенту в срок, указанный в претензии/или Договоре."},
        "opt2": 
          {"question":"Шаблон претензии Клиенту",
          "response":"Типовая форма Претензии Клиенту за неоплату услуг iFCM находится в процессе \"Исходящая претензия\", который запускается через \"Создание внутреннего документа\" в 1С ДО. Инструкция по запуску процесса находится в разделе Главное - Файлы - Инструкции - Документы ЮД"},
        "opt3": 
          {"question":"Претензия от Поставщика, что делать",
          "response":"Проанализировать её содержание, составить проект ответа со ссылками на описание изложенного в претензии видения со своей стороны. Согласовать со своим Руководителем. Направить ответ Поставщику в срок, указанный в претензии/или Договоре"},
        "opt4": 
          {"question":"Составление претензии для Клиента",
          "response":"Форма типовой претензии находится в 1С ДО в закладке Главное – Файлы – Шаблоны файлов – Договорные документы, Доверенности.\n Недостающая информация по тексту Претензии заполняется самостоятельно Инициатором. \n При этом, необходимо учитывать порядок направления требований, указанный в Договоре с контрагентом"},
        "opt5": 
          {"question":"Составление претензии для Поставщика",
          "response":"Форма типовой претензии находится в 1С ДО в закладке Главное – Файлы – Шаблоны файлов – Договорные документы, Доверенности.\n Недостающая информация по тексту Претензии заполняется самостоятельно Инициатором. \n При этом, необходимо учитывать порядок направления требований, указанный в Договоре с контрагентом"}
      }
    },
    "cat5": {
      "name": "Страхование",
      "options": 
      {
        "opt1": 
          {"question":"Что застраховано в IFCM?",
          "response":"Гражданская ответственность ООО «АЙЭФСИЭМ ГРУПП» застрахована на территории РФ. Сертификат страхования находится в 1С ДО, в закладке Главное – Файлы - Legal в папке Учредительные документы"},
        "opt2": 
          {"question":"Наступление страхового случая",
          "response":"При наступлении страхового случая незамедлительно уведомите ЮД и своего Руководителя об этом. С момента наступления страхового случая у Компании есть только 3 дня на уведомление о произошедшем Страховой компании."},
        "opt3": 
          {"question":"Сертификат о страховании",
          "file":"Certificate_of_Insurance"},
        "opt4": 
          {"question":"Форма наступления страхового случая",
          "file":"Form_of_notification_about_occurrence_of_an_insured_event"}
      }
    },
    "cat6": {
      "name": "Юридические заключения",
      "options": 
      {
        "opt1": 
          {"question":"Запрет заемного труда",
          "file":"Prohibition_of_agency_labor"},
        "opt2": 
          {"question":"Договоры аренды и оказания услуг",
          "file":"Distinction_between_Lease_Agreements_and_Provision_of_Services"},
        "opt3": 
          {"question":"Посторонний предмет в пище",
          "file":"Foreign_object_in_food"},
        "opt4": 
          {"question":"Аутсорсинг и аутстаффинг",
          "file":"Outsourcing_and_outstaffing"},
        "opt5": 
          {"question":"Подписание договора «задним числом»",
          "file":"Signing_the_agreement_backdated"},
        "opt6": 
          {"question":"ЮЗ нет в списке",
          "response":"Прежде чем направить запрос в ЮД, на предоставление юридического заключения, Вам необходимо проверить наличие заключения по Вашему запросу на Битрикс. Если такого нет – Ваш Руководитель направляет запрос на предоставление заключения в ЮД."}
      }
    },
    "cat11": {
      "name": "Лицензии",
      "options": 
      {
        "opt1": 
          {"question":"Лицензия на перевозки",
          "file":"Transportation_license"},
        "opt2": 
          {"question":"Лицензия на обслуживание противопожарного оборудования",
          "file":"License_for_maintenance_of_fire_fighting_equipment"},
        "opt3": 
          {"question":"Иная лицензия",
          "response":"Для того, чтобы получить иную лицензию, которая может потребоваться вам в работе, прежде всего необходимо обратиться к своему Руководителю."}
        }
    },
    "cat8": {
      "name": "Перевод документов",
      "options":
        {
          "opt1": 
            {"question": "Перевод двуязычного договора",
            "response": "ЮД предоставляет правки на языке исходной версии. \n В случае, если документ представляет собой двуязычную форму, ЮД предоставляет правки на языке превалирующей редакции документа.\n Держателем процесса перевода на язык необходимой редакции является Инициатор (при помощи собственных ресурсов или сторонних - обращение в агентство переводов)."}
        }
    },
    "cat12": {
      "name": "Другое",
      "options": 
      {
        "opt1": 
          {"question":"У меня нет доступа в 1С ДО, Битрикс",
          "response":"В случае, если у вас отсутствует доступ к 1С ДО, Битрикс вам нужно обратиться HelpDesk"},
        "opt2": 
          {"question":"Кому из работников ЮД направлять запрос",
          "response":"Любой запрос в Юридический департамент направляется только на общий адрес департамента: legaldepartment@ifcmgroup.ru.\n Для запросов Operations - только с указанием ответственного Операционного директора Кластера в теме письма.\n Запросы без указания ответственного операционного директора кластера не рассматриваются"},
        "opt3": 
          {"question":"Корпоративная информация о компании",
          "response":"iFCM Group (integrated Facility and Catering Management Group) – компания, \n стартовавшая на российском рынке в 1993 году как представительство Sodexo. До \n 2002 года деятельность Компании осуществлялась через ЗАО «Содексо АО», а с \n 2002 года, через ООО «Содексо ЕвроАзия». С 4 мая 2022 года, Решением \n Единственного участника ООО «Содексо ЕвроАзия», произошло переименование Компании на Общество с ограниченной ответственностью «АЙЭФСИЭМ ГРУПП». \n Информация по бенефициарам Компании, находится в 1С ДО в закладке Главное – Файлы – Legal – Учредительные документы"},
        "opt4": 
          {"question":"Карточка компании",
          "response":"Карточка компании находится в 1С ДО в закладке Главное – Файлы – Legal – Учредительные документы."},
        "opt5": 
          {"question":"Где взять выписку ЕГРЮЛ",
          "response":"Выписка из ЕГРЮЛ/ ЕГРИП (Единый Государственный Реестр Юридических Лиц/Индивидуальных Предпринимателей) — это документ, в котором указана достоверная информация о юр.лице или ИП из реестра налогового органа. Выписки можно получить в открытом источнике https://egrul.nalog.ru/index.html"},
        "opt6": 
          {"question":"Где взять выписку ЕГРН",
          "response":"Выписка из Единого государственного реестра недвижимости (ЕГРН), содержит информацию о собственнике и характеристиках объекта, наличии или отсутствии ограничений, обременений и другие полезные сведения об объекте недвижимости. В случае, направления на согласование в ЮД договора аренды недвижимого имущества, в обязательном порядке предоставлять Выписку из ЕГРН на актуальную дату. Срок действия выписки 30 календарных дней. Собственник недвижимого имущества может запросить выписку из ЕГРН онлайн бесплатно. Несобственник может получить сведения о чужом объекте недвижимости с персональными данными правообладателя, запросив у него:\n - цифровую онлайн-выписку, подлинность которой можно проверить\n - согласие на предоставление данных о недвижимости другим людям и организациям, чтобы получить выписку самостоятельно\n - бумажную выписку, заверенную печатью"}
        }
    }
  },
"manual": {
  "name": "Инструкция",
  "resp": "Если Вам необходима оперативная поддержка в повседневной работе по наиболее часто возникающим юридическим вопросам - то этот чат-бот поможет вам получить ответ в максимально короткий срок. С наилучшими пожеланиями, Команда ЮД iFCM Group!"
  },
"support": {
  "name": "Поддержка",
  "resp": "В случае возникновения технических вопросов по работе чат-бота, пожалуйста, обращайтесь по адресу: legalchatbot@ifcmgroup.ru"
  }
}